【綠置居2019】綠置居滯銷 家庭客揀樓比率低見1% 房委會委員：可能賣唔晒

「綠置居2019」銷情慘淡，由6月29日開始揀樓至今，只是售出1500多個單位，每日邀請跟成功揀樓的比率低見1%，家庭名額隨時用不完，原來揀樓無望的單身申請者可望「敗部復活」踏上揀樓路。有房委會資助房屋小組委員就建議，減少下期「綠置居2020」推售規模。

你問下你攞啲乜野地方出嚟先啦！

呢堆樓當居屋都可能賣唔晒！

若果出現賣剩的「綠置居2019」最終會如何處理，招國偉指，不可能撥回作公屋出租，很大機會納入下期「綠置居2020」一併推售，不過按照之前公布的計劃，原本「綠置居2020」已經有4700個單位安排出售，再連同租置計劃收回的大約640個單位，再加上「綠置居2019」餘下的500至1000個單位，下期綠置居隨時超過6,000個單位，數量有可能太多，相信需要調節一下。

緑置居2018 苦主區 open soon

變晒公屋算柒數啦

緑置居 好似係689唸出來

剛需

又細又遠
你買埋我個份
家庭住緊三百幾呎 買個二百呎咩

叫窮撚俾錢買間二百幾萬劏房

問題係細到買唔落手
住返公屋好過

一人住 好夠，適合毒撚申請

轉個撚頭當居屋賣左佢囉
房署唔係咁on9下話

擺係到生草都唔賣？

有居屋搬條撚咩 留翻啲錢養車溝女好過啦

你覺得政府唔on9咁天真?

果堆房全部200幾呎，仲要交番間公屋出黎，邊個要
如果本身租緊200幾呎1000蚊一個月，點解要買？
如果本身租緊300幾呎甚至更大，唔通換間細既？

幾錢 有幾大？

如果真係一兩條友住緊2人單位，每月租1000蚊，點解要變供

如果佢肯收緊富戶政策 應該大把人買

係，唯一真係有動機要買既，
真係果班就快被踢走既富戶，
在比人踢走之前用埋張綠表佢，起碼變自己樓先

咪係 公屋有咩就搵房署整
俾我留返d錢去旅行好過

資產 入息爆上限
我已經諗唔到咩理由

政府唔on9=太陽從北方出嚟

屌你老母拎埋出黎當居屋抽啦

根本呢d同近年居屋都係政績項目，為左谷大單位數量而間到咁細，又浪費土地資源、社會資源

佢唔係賣咁簡單
係要交埋本身間公屋出黎

綠置居個定價係平過居屋

公屋 ＞＞綠置居＞＞居屋＞＞港人港地

綠置居變 鬼城不是夢，少人住，d管理費貴到天價（少咗人分薄）

正路會換 都係 公屋有廢老 ，果頭近
唔晒張綠表 ， 又可以買間樓
一係好有米 ，貴租 差唔多踢

家庭單人買間細 完全無腦

綠置居賣唔曬 夾錢維修 點計 政府出？

將2間合做1間啦

。。。 有居屋買唔到啦

你班友好似好多人都唔知綠置居同居屋既分別

爆上限5倍先會比人踢其實唔係咁易

梗係啦，單位又細位置又偏遠又要交返間公屋出來
但如果將名額開放俾白表單身申請
保證一定賣晒兼爭崩頭

公屋?撚知咩我又冇

賣咗俾你 政府關人

爆lu爆lu

2人上限9萬入息、資產170萬左右
住得1-2人公屋單位都有番咁上下年紀，做番低層工，
入息應該無可能升到上9萬
資產就算真係夠170萬咪用咗佢，買架車去旅行

廢老好少肯自願買，隻隻話適應唔到新環境

你推1XX-2XX呎既細單位叫D住緊3XX-4XX呎拎間屋再加錢去換
比你都唔換啦
你整返D差唔多咁大既單位咪唔滯銷囉

有D 本身分間 舊式公屋 條村 又殘又舊
多白卡佬 廢老 支那人

有D 為炒掛 ，買來罷番 35710年 就賣左佢

根本450呎果隻最好賣，間到兩房，
為咗做高個數目，將一間變兩間，邊有人要

同拍X莊好大對比

柴灣果個家庭客點樣住呀
真係on9架喎

扣返中間因疫情停左個幾月無得揀樓先

另外你試吓全部係400呎以上大單位，一早俾人買晒喇
依家淨返大部份都係300呎以下細單位
對綠表無吸引力，邊有人會大屋換細屋架

公屋戶申請綠置居冇任何資產限制的，只要你交返間公屋出嚟就得

所以用共產黨 d計劃經濟方式管香港
想唔死都難

剩係督數 睇數字好靚 一年多左成幾千個單位賣
原來細到pk 公屋仔都買唔落手

個傻鳩似以為自己好勁諗到條屎橋出黎

又俾晒啲新移民

好明顯係連新移民都唔屌 繼續住公屋唔好？

仲炒？你估以前咩

再過 357年 香港肯定仲衰過支那二線城市

我指富戶富到就比人踢走果班

大單位已經冇晒，淨低個啲搵鬼買咩

邊有人用公屋換咁細既樓

離地撚，減少供應就有人買？
就算下期無新綠置居，你啲垃圾單位都係無人買
家庭客畀一舊錢出嚟買新界劏房？

400 呎係大單位

緑你老母

唔明點解唔可以轉居屋 啲料都一樣架啦

根本幾棟樓 伙數多 ，係為督數
開個則 170呎 無房 仲要緊廚
樓底又矮，仲衰過龍床盤

你試下將2間合返埋一間好快會賣哂
根本房委會就係on9
細單位拎黎做綠置居
原先住緊大屋既有幾個會同你大屋換細屋
大單位拎黎做居屋
D單身既又話買唔到
我諗掉轉會好好多

拎出嚟畀單身白表抽應該有巿場

住緊公屋既點會換間得二百幾呎既屋
直接轉做白表單人quota算啦

未賣 個業主咪政府 政府咪要俾管理費囉 唔係咩

咁資助房屋又攝係邊好亂

根本政府班撚屌就冇諗下有咩誘因啲人要交返間公屋出嚟，
成日想啲人公屋流動去其他樓，點解要流？
又平租，仲要年年都免一兩個月租金，
好地地點解要加重自己負擔？

唔好好控制人口，啲房屋政策錯撚曬，
咪變到依家公屋居屋又唔夠，
私樓啲Gen XY又上唔到車囉

變白表比人做炮房好過啦

公屋本身都贏撚曬交間屋出黎傻撚左

公屋月租1千6 on9 先買樓

通常係 富戶政策d人

公屋計
3-4人單位係300 呎左右
4-5人單位係360 呎左右
400 呎已經算大
公屋居屋而家係同則

殘體字啊屌你

冇價值嘅垃圾樓 邊會有人要
沙士嗰陣 啲樓劈價都冇人買
鑽石如果唔值錢 港女一樣唔會吼

做窮人真折墮

房屋台Lihkg仔 話個個都要買的，好似身份證咁

當居屋賣一定賣得晒
白表單身多多都食到
啲人當六合彩咁買

大單位全沽清
得返啲龍床盤四個人點住？ 大屋換細屋on99

插針劏房樓
就算做公屋都俾人彈鐘啦

咪係 開quota俾白表單人多多都同你食哂佢 班豬閪都唔撚用下個閪腦諗下野

1人單位一個月一千蚊左右，平時又免一兩個月，管理差餉維修=0
比2百萬買返間公屋底綠置居應該係弱智

個d細單位其實好岩俾毒撚 or 唔生細路既家庭住佢肯開放俾毒撚 or 2人家庭買多多都你買哂佢

1%揀樓都可能賣唔哂？ 係一定賣唔撚哂啦

變晒做公屋算啦
一係俾人買相鄰單位然後按自己需要打通

同意

你買間樓番來 可以豪裝
可以扑晒D野

政府公屋 ，好多都唔可以大執
見人地 果D 又扑左牆整開放廚 企理好多

如果俾左右或者上下打通
可能賣得出
不過咁分開兩間買個價都高

公屋， 綠置居，居屋係房委會既項目

夾屋，資助出售房屋係房協既項目。
入息要求同居屋一樣但用料同design 都靚少少，轉售補地價都有少少唔同。你可以當係靚既居屋

真係有d唔夠二百尺，根本唔岩任何人住如果d官以當初拆紅灣半島既標準："個廁所細到大肚婆都轉唔到身", 呢d咁既垃圾樓根本全部都要拆

官僚主義

睇個則 真係幾伏下

屌我住緊公屋三房單位
做乜要搬去細單位仲要供樓
啲錢儲嚟移民好過啦

成日扮多單位增加供應
但問題係d 積清一色studio 同一房，根本冇乜人想要。

單位細又唔方便又嘈
唔洗放棄公屋都要諗下,更何況要

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

白單住開港島
好想買柴灣180呎
肯定好過入皇后山開荒

200呎都好過龍床盤啦呢d盤真係俾d毒撚冇錢又唔想租樓又想搬出黎住既人最岩

變居屋啦On9

成班冇腦白痴狗官

拎d200尺叫人拎間400尺公屋去換
人地唔換係人地問題
唔諗下自己賣緊咩垃圾
離地到癲

政府帶頭起劏房187尺 搵邊個買

當人傻仔？

但佢賣緊果批垃圾
地點西 仲要200尺

殘體係绿喎

班撚樣想昆人間公屋
所以只賣綠表
想200尺換人400尺加200萬

住三百幾尺公屋租 千幾兩蚊租唔要
交番出黎換間二百幾尺細單位 ？
你試下單位數 做少一倍 單位做大一倍啦
一定清到

雖然都係垃圾,但如果可以改,好過新果d差唔多大細既私樓既

剛需？

佢focus一至二人家庭
但公屋邊有咁多一人家庭呀，有都係得啲阿伯阿婆，留返黎做身後事唔好

佢250呎 個則 都實用
如果係白單 都幾吸引

賣公營房屋起咁細把撚呀？

Wtf

同埋公屋一/二人單位都係180呎嗰款
換咗都係一樣 點會有人換

如果梅窩你要唔要

咁遠不了

單位細到咁，買嚟做乜

綠表人地交間兩房公屋出黎 買間一房既樓 唔好玩啦

公屋買番公屋
ON99

無錢買條毛呀

識買一定買房協樓

都係殘體

呢張先岩

你知唔知咩叫異體字

白表毒撚梗肯餓狗搶屎，不過政府都唔係傻，益你做乜
綠表撚就彩你都有味，大變細仲要科水

兩頭唔到岸掉空佢咪又係要黎擺 不如蝕底d拎出黎賣俾後生毒撚起碼可以減下後生仔怨氣

唔好太天真唔逼你去私人市場點谷起樓價

異體字喎
即係例如「湾」VS「灣」

政府最鐘意同後生作對，諗多左

今期居屋我賭無人買粉嶺

唔係嫁 佢focus家庭客嫁
公屋平均家庭住緊可用300-400
轉返實用有400-500嫁

一人公屋大部份老綜黎
25%公屋戶老綜 （房署）
香港好似40-50%廢老住公屋 （社署）
而果批一人單位接近70%廢老綜戶黎 （記憶見過）

班友真係想用200尺換返400尺公屋加兩球嫁

我住二百幾呎都唔會咁浪費張綠表啦
都無改善到生活

啱啦 遲啲收番空置稅又贏

屌佢垃圾黎

邊個天才諗出黎起咁細？

柴灣咁撚逼

麗翠苑即係之前有人180呎整4床2廁單位個到

整係柴灣對住墳場都有一堆人唔肯買

線置居對像就係有多少少錢嘅公屋戶，呢班就係中下層受疫情影響收入嘅一群，買條撚咩

夠大可以接受

本身住公屋 有錢都買居屋啦 買綠置居要交公屋 邊有動力

呢個statement肯定錯

白表一定掃晒

佢點會放出來比基層白表

白表係屬於地產商既

買居屋就唔洗交公屋？

呢啲房又唔肯平租畀人
大把後生仔女自己搬出去獨住劏房村屋熬貴租

垃圾政策 同居屋重疊曬 又唔夠綠悠雅苑咁有吸引力

本身1人單位已經唔多 係公屋規劃入面
咁又何來咁多1人單位既黎同你買個咁細既單位
一層30幾間屋差唔多一半都細單位
貪你返I大近?

邊個會想大屋搬細屋

綠置居啲樓細又隔涉
細過而家公屋住緊個單位
根本吸引唔到啲人買

拎埋哂啲次貨出嚟仲要話反應冷淡
有幾多人有綠表願大換細
再搬去啲地方唔好嘅？
唯一未薪金就過限額、本身公屋位置更差、地方更細嗰啲...
有幾可？？？？

689，陳茂波果期既產物來，成個計劃充斥住佢兩個性格，陰濕又度縮